【世盃歪風】國際足協要求直播電視台 咪再穿插看台索女鏡頭

世界盃全城狂熱，球迷眾生相亦是各國直播賽事電視台及各大傳媒攝影師喜愛拍攝的題材之一，國際足協（FIFA）為防止性別歧視，要求電視台直播球賽期間不要再穿插拍攝看台上火辣美女的鏡頭。
今屆備受注目的「索女」球迷，包括被封為「最性感球迷」的金髮前脫星涅米諾娃（Natalya Nemchinova），當然也少不了各國球員的美豔妻子，如英格蘭代表隊中場迪利阿里的女友Ruby Mae等。

FIFA多元部門負責人阿迪奇（Federico Addiechi）稱，已要求各大轉播球賽機構不要再追拍看台美女，雖然並非硬性規定，但他表示很想糾正這股風氣。

反歧視組織「Fare Network」一直有份協助國際足協監察世盃賽事期間的性別歧視行為，組織表示至少錄得逾30宗俄羅斯女子被男球迷在街頭搭訕的個案，相信實際數字至少多上9倍。「Fare Network」又提到多宗女記者在直播報道期間，遭球迷非禮及親吻的情況。

阿迪奇稱一直與當地組織及俄羅斯警方合作識別以上滋事球迷，強調會採取行動打擊錯誤行為。據悉目前已有逾20人被禁止觀看世盃賽事且被逐。
英國《每日郵報》

國際足協歧視女性呀
佢下一步會唔會唔比女球迷入場架
驚比人搭詘會唔會唔比女仔出街架
咪撚咁倒退啦呢個社會 道德撚上身

下一步應該每隊要有6位女性，6位黑人，6位殘障人士

組織表示至少錄得逾30宗俄羅斯女子被男球迷在街頭搭訕的個案
哇呢個組織落到老蘭咪激到爆血管？

組織表示組織成員從未有任何被搭詘的經驗

咁播肥婆好無？

唔知邊場開始已經影多咗啲佬
之後起碼影返啲細路 而唔係全部佬

影細路係年齡歧視

咁影男人就得？我屌你老母啦

歪你老母風呀女權撚

唔怪得係咁影阿叔

年齡要涵括各年齡層
同埋不同性取向

今個世界盃已經多左好多男人鏡頭
好明顯有落order

俄國女多男少 俄妹搵唔到男人結婚 俄妹表示：機會來了